{
  "questions": [
      {
          "id": 0,
          "question": "¿Qué hechizo usó Harry para matar a Lord Voldemort?",
          "wrong_answers": [
              "Avada Kedavra",
              "Expecto Patronum"
          ],
          "correct_answer": "Expelliarmus"
      },
      {
          "id": 1,
          "question": "¿Qué Patronus pertenece a Luna Lovegood?",
          "wrong_answers": [
              "Perro",
              "Caballo"
          ],
          "correct_answer": "Conejo"
      },
      {
          "id": 2,
          "question": "¿Qué elemento está asociado con Hufflepuff?",
          "wrong_answers": [
              "Aire",
              "Agua"
          ],
          "correct_answer": "Tierra"
      },
      {
          "id": 3,
          "question": "¿Cómo se llamaba el elfo doméstico de la familia Black?",
          "wrong_answers": [
              "Dobby",
              "Winky"
          ],
          "correct_answer": "Kreacher"
      },
      {
          "id": 4,
          "question": "¿Qué es un thestral?",
          "wrong_answers": [
              "Un duendecillo",
              "Un gigante"
          ],
          "correct_answer": "Un caballo alado invisible"
      },
      {
          "id": 5,
          "question": "Cuando se desentierra, ¿qué hará una mandrágora?",
          "wrong_answers": [
              "Bailar",
              "Reir"
          ],
          "correct_answer": "Gritar"
      },
      {
          "id": 6,
          "question": "¿Cedric Diggory se enfrentó a qué raza de dragón en el Torneo de los Tres Magos?",
          "wrong_answers": [
              "Verde galés común",
              "Ridgeback noruego"
          ],
          "correct_answer": "Hocico corto sueco"
      },
      {
          "id": 7,
          "question": "¿En qué posición juega Harry en su equipo de Quidditch?",
          "wrong_answers": [
              "Guardián",
              "Cazador"
          ],
          "correct_answer": "Buscador"
      },
      {
          "id": 8,
          "question": "¿Quién noquea al troll en el baño de mujeres en Harry Potter y la piedra filosofal?",
          "wrong_answers": [
              "Harry",
              "Hermione"
          ],
          "correct_answer": "Ron"
      },
      {
          "id": 9,
          "question": "¿Qué característica comparte Harry con Voldemort?",
          "wrong_answers": [
              "Ser un mortífago",
              "Mismo patronus"
          ],
          "correct_answer": "Hablar pársel"
      },
      {
          "id": 10,
          "question": "¿Cuál es el núcleo de la varita de Lucios Malfoy?",
          "wrong_answers": [
              "Lienzo de serpiente",
              "Cuerno de basilisco"
          ],
          "correct_answer": "Lienzo de dragón"
      },
      {
          "id": 11,
          "question": "¿Cuál era el nombre del perro de 3 cabezas que custodiaba la piedra filosofal?",
          "wrong_answers": [
              "Fang",
              "Aragog"
          ],
          "correct_answer": "Fluffy"
      },
      {
          "id": 12,
          "question": "¿Cuál es el patronus de Hermione Granger?",
          "wrong_answers": [
              "Ciervo",
              "Perro"
          ],
          "correct_answer": "Nutria"
      },
      {
          "id": 13,
          "question": "¿Cuál es el hechizo que desarman a un oponente?",
          "wrong_answers": [
              "Asendio",
              "Colloportus"
          ],
          "correct_answer": "Expelliarmus"
      },
      {
          "id": 14,
          "question": "¿De qué color es la sangre de unicornio?",
          "wrong_answers": [
              "Oro",
              "Azul"
          ],
          "correct_answer": "Plata"
      },
      {
          "id": 15,
          "question": "¿A qué casa perteneció el gran mago Merlin?",
          "wrong_answers": [
              "Gryffindor",
              "Ravenclaw"
          ],
          "correct_answer": "Slytherin"
      },
      {
          "id": 16,
          "question": "¿Cuál Hechizo pertenece a Snape?",
          "wrong_answers": [
              "Rictumsempra",
              "Serpensortia"
          ],
          "correct_answer": "Sectumsempra"
      },
      {
          "id": 17,
          "question": "¿Qué es un Squib?",
          "wrong_answers": [
              "Un mago poderoso",
              "Mago hijo de muggles"
          ],
          "correct_answer": "Hijo de magos pero nacido sin magia"
      },
      {
          "id": 18,
          "question": "¿Quién fue el director de Hogwarts antes de Dumbledore?",
          "wrong_answers": [
              "Andromeda Tonks",
              "Phineas Nigellus Black"
          ],
          "correct_answer": "Armando Dippet"
      }
  ]
}